邪道紅白機mini襲港 內藏930款遊戲仲要玩埋PC Engine

最近網上出現了「邪道版」紅白機mini，據稱機身內置有930款遊戲。

任天堂紅白機mini在香港一直熱賣，除了一眾老Gamer買來懷舊一番外，經典的遊戲內容、與小巧可愛的機身設計，亦令人愛不惜手；紅白機mini暫時在香港只引進了水貨版，一般市面炒價為$600-$700不等，不過記者最近在網上發現以更高價開賣的「邪道版」紅白機mini！與大家平時所見的正版紅白機mini不同之處，是原裝版只內置有經典的30款遊戲，但「邪道版」紅白機mini，竟然內置有930款遊戲，而且價錢更以近$1,300的高價作兜售。

記者在網上購得一部，基本機身外形及設計，完全是正版的紅白機mini，不過在開機打開主介面時，會發現除跟機的30款遊戲，還另加了兩個大型檔案夾，一個為「more games」，進入其內會發現有由A至Z排序的子檔案夾，再進入其內會發現更多的任天堂遊戲，據數碼潮流達人阿志表示：「這些子檔案夾，大概內藏有800餘款遊戲，它們分別是紅白機盒帶遊戲及磁碟機遊戲，相信絕對未能取得任天堂的授權，可能會涉及版權的問題。」

我們找來了一直有賣水貨紅白機mini的數碼潮流達人阿志，為我們作出測試。

開機進入主介面，發現多出了more games的檔案夾。

進入more games會發現內裏有二十多個子檔案夾，內裏收藏了大量懷疑未經掤權的紅白機盒帶遊戲及磁碟機遊戲。

在主介面的的另一個新增的檔案夾，則被命名為「PCE」，當打開一看時，則發現內裏加入了十數款的PC Engine經典遊戲，阿志續說：「想當年，任天堂與PC Engine分別是兩部不同廠商的遊戲主機，而且更是打對台的！所以在紅白機mini內出現它們的遊戲，更可以清楚表明這部機可能經過黑客的程式改寫手段，硬將非法遊戲加入其內；大家須知在香港，如果進行『非法改機』，香港海關已可作出拘控。」

這些遊戲，絕非原非授權的30款遊戲。

由主介面進入另一個命名為PCE的檔案夾，會發現十餘款PC Engine的懷疑未經授權遊戲。

就今次發現非法改機問題，記者曾查詢香港任天堂，據負責人表示，暫時未能作出詳細回應或採取任何行動，但會就事件會向日本總公司匯報，然後再考慮進一步行動。

據阿志稱，這個改機手段，最早由俄羅斯黑客想出來。

記者曾到深水埗腦場放蛇找人改機，所有店員都耍手兼擰頭，異口同聲說非法改機，隨時會被海關拉人兼封艇。

成千蚊玩呢d 小遊戲
求其買隻no man's sky J 畫面仲好

有d興趣